#
# Knowledge base configuration description
#
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix kees: <http://linkeddata.center/kees/v1#> .
@prefix sd: <http://www.w3.org/ns/sparql-service-description#> .
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix void: <http://rdfs.org/ns/void#> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> . 
@prefix prov: <http://www.w3.org/ns/prov#> .
@prefix owl:   <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix dcat:  <http://www.w3.org/ns/dcat#> .
@prefix xsd:   <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix resource: <http://mef.linkeddata.cloud/resource/> .
	
resource:welcome a kees:KnowledgeBase;
    void:sparqlEndpoint <http://data.budget.g0v.it/sdaas/sparql> ;
	dct:title "budget.g0v.it knowledge base"@it; 
	dct:description "Contiene la conoscenza sulle spese riportati nelle leggi di bilancio dello Stato Italiano dal 2017."@it;
    dct:license <https://creativecommons.org/licenses/by/3.0/>;
	rdfs:comment 
		"Dati estratti da OpenBDAP by © RGS Ragioneria Generale dello Stato."@it,
		"La base della conoscenza è stata costruita utilizzando la piattaforma SDaaS™ di LinkedData.Center "@it ,
		"La conoscenza è formalizzata attraverso Linked Data RDF e serve per alimentare l'applicazione https://budget.g0v.it/. Per maggiori dettagli sulle ontologie e sugli strumenti utilizzati vedi https://github.com/g0v-it/data-budget."@it ;
	void:vocabulary <https://github.com/g0v-it/ontologies/tree/master/fr-ap>, <https://github.com/linkeddatacenter/kees>; 
	dct:publisher resource:Copernicani ;
	dct:creator resource:SDaaS ;
	dct:contributor resource:MEF ;
 	void:exampleResource 
		resource:spd_lbf_spe_elb_cap_01_2019 ,
		resource:spd_lbf_spe_elb_cap_01_2019_schema ;
	void:uriSpace "http://mef.linkeddata.cloud/resource/";
	dct:subject <https://it.wikipedia.org/wiki/Bilancio_dello_Stato>;
	foaf:page <https://budget.g0v.it/>
.


#######################################################
# Individuals
#######################################################
resource:spd_dlb_spe_elb_cap_theme a skos:Concept;
	skos:prefLabel "Disegno di legge di bilancio, spese per capitolo"@it ;
	skos:notation "dlb"
.

resource:spd_lbf_spe_elb_cap_theme a skos:Concept;
	skos:prefLabel "Legge di bilancio approvata, spese per capitolo"@it ;
	skos:notation "lbf"
.

resource:spd_rnd_spe_rnd_cap_theme a skos:Concept;
	skos:prefLabel "Rendicondo spese per capitolo"@it ;
	skos:notation "rnd"
.

resource:MEF a foaf:Organization; 
    foaf:homepage <http://www.mef.gov.it/>;
    foaf:name "Ragioneria Generale dello Stato"@it ;
    foaf:depiction <http://www.rgs.mef.gov.it//export/sites/sitoRGS/VERSIONE-I/_img/news_in_evidenza/logoRGS_orizzontale300.jpg>;   
	dct:title "RGS-MEF";
	dct:description "Ragioneria Generale dello Stato - Ministero dell'Economia e delle Finanze"@it
.


resource:Copernicani a foaf:Organization; 
	dct:title "Associazione Copernicani";
	dct:description "Siamo un’associazione indipendente di studenti, lavoratori, imprenditori, docenti, ricercatori e politici che hanno deciso di trasformare le proprie idee in azioni."@it;
    foaf:homepage <https://copernicani.it/>;
    foaf:name "Associazione Copernicani"@it;
    foaf:depiction <https://copernicani.it/wp-content/uploads/cropped-logo_orizzontale_trasparente-1-e1525161268864.png>
.

resource:SDaaS a foaf:Agent; 
	dct:title "SDaaS platform by LinkedData.Center (community edition v 1.0.0)";
	dct:description "Smart Data as a Sevice (SDaaS) è una piattaforma software prodotta da LinkedData.Center ."@it;
    foaf:homepage <https://it.linkeddata.center/p/sdaas/>;
    foaf:name "SDaaS by LinkedData.Center"@it;
    foaf:depiction <http://linkeddata.center/resources/v4/logo/Logo-colori-trasp_oriz-640x220.png>
    
.


resource:descrizione_programmi a dcat:Dataset;
        dct:description  "Ultima descrizione disponibile per i programmi relative alle missioni dei m inisteri."@it ;
        dct:identifier   "descrizione_programmi" ;
        dct:modified	 "2019-09-27T10:55:01Z"^^xsd:dateTime;
        dct:publisher    resource:MEF ;
        dct:title        "Tabella descrizione programmi 2018"@it ;
        dcat:distribution    resource:descrizione_programmi_csv 
.
resource:descrizione_programmi_csv a  dcat:Distribution ;
        dct:format    "text/csv" ;
        dcat:accessUrl    <https://github.com/g0v-it/tree/master/sdaas/data/descrizione_programmi.csv> ;
        dcat:license      <http://creativecommons.org/licenses/by/3.0> 
.
<https://github.com/g0v-it/tree/master/sdaas/data/descrizione_programmi.csv> a prov:Entity;
	prov:wasGeneratedBy [ a prov:Activity;
		prov:startedAtTime    "2019-09-27T10:30:01Z"^^xsd:dateTime;
   		prov:endedAtTime      "2019-09-27T10:55:01Z"^^xsd:dateTime;
		rdfs:comment "Attività di trasformazione in csv del file Missioni-programmi-2018.xlsx"@it; 
	    prov:qualifiedAssociation [
	        a prov:Association;
	        prov:agent <http://linkeddata.center/>;
			prov:hadPlan [ a  prov:Plan; rdfs:comment """
				1. Trasformazione in csv (virgola come separatore) del primo sheet dell'allegato alla email Missioni-programmi-2018.xlsx
				2. Trasformazione in UTF8
				3. Pulizia manuale del file eliminando la prima riga vuota
				4. spostamento del file cosi' ottenuto su repository (file sdaas/data/Missioni-programmi-2018.xlsx)
			"""@it ]
	    ];
		prov:used [ a prov:Entity;
			rdfs:comment "File Missioni-programmi-2018.xlsx ricevuto via mail da MEF il 22.9"@it;
			prov:wasDerivedFrom <https://mail.google.com/mail/u/0?ik=cb29cb291d&view=om&permmsgid=msg-f%3A1612323464032188207>
		]
	]
.


resource:nomi_azioni a dcat:Dataset;
        dct:description  "Ottimizzazione dei nomi delle azioni riscritte dai Copernicani"@it ;
        dct:identifier   "nomi_azioni" ;
        dct:publisher    resource:Copernicani ;
        dct:title        "Nomi azioni ottimizzati"@it ;
        dcat:accessUrl    <https://docs.google.com/spreadsheets/d/1JpmdYjNkc-Yr4JlQdFhn0jgcJ0tuMZZ5Y9IWmc57BTA/edit?usp=sharing> ;
        dcat:distribution    resource:nomi_azioni_csv
.
resource:nomi_azioni_csv a  dcat:Distribution ;
        dct:format "text/csv" ;
        dcat:downloadUrl <https://docs.google.com/spreadsheets/d/e/2PACX-1vTs9jWocG_xYjgp4JmKcH6o_7piJ9b4t--c-kx_xf6Erkp_-ad-4Fj0MRY2Eyd0AA9-LZ94pTwDv4na/pub?output=csv> ;
        dcat:license <http://creativecommons.org/licenses/by/3.0> 
.

	